# var1.png
Самая простая реализация: дочерние элементы ссылаются на родителя через поле 'parent'.
Выборка производится либо рекурсией (плохо), либо через оператор JOIN, если вложенность ограничена, либо через временные таблицы (ограничение по столбцам).

# var2.png
Современно-модно. Требуется дополнительная таблица для хранения структуры, много места для сложных структур, зато есть связи по ключам.
